<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>http://pelikanka.ru/blog</id>
    <title>Полина Никитина - педагог-психолог Blog</title>
    <updated>2022-11-03T00:00:00.000Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="http://pelikanka.ru/blog"/>
    <subtitle>Полина Никитина - педагог-психолог Blog</subtitle>
    <icon>http://pelikanka.ru/img/favicon.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[#4 Мам, а ты меня любишь?]]></title>
        <id>mom-do-you-love-me</id>
        <link href="http://pelikanka.ru/blog/mom-do-you-love-me"/>
        <updated>2022-11-03T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Сегодня мы разберём популярный детский вопрос: «Мааам, а ты меня любишь?»]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<iframe src="https://castbox.fm/app/castbox/player/id4680584/id552800357?v=8.22.11&amp;autoplay=0&amp;hide_list=1" frameborder="0" width="100%" height="250"></iframe><p>Сегодня мы разберём популярный детский вопрос: «Мааам, а ты меня любишь?»</p><p>Все дети нуждаются в подтверждение того, что они любимы не за определённые поступки, дела или поведение, а за сам факт их существования. Подобный вопрос от ребёнка может сигнализировать, что ему не хватает эмоционального контакта с Вами, ему не хватает Вашей безусловной любви. Современные родители действительно много работают, да у детей плотное расписание. Они как правило посещают несколько студий, секций или кружков помимо детского сада или школы. Нередко мы видимся с детьми всего несколько часов в день, но никто не говорит, что нужно вдвое увеличивать время, проведенное с ребенком, достаточно улучшить качество совместного времяпрепровождения.</p><p>Дети очень ценят, когда родители делают с ними вместе что-то интересное: играют, рисуют, дурачатся, валяются, исследуют, изобретают, готовят. Подойдёт любое занятие. Главное правило это быть по-настоящему вовлеченным, быть с ребенком, не отвлекаться ни на какие звонки, мессенджеры, работающий телевизор. Будьте с ребёнком на одной эмоциональной волне: радуйтесь, удивляйтесь вместе с ним, будьте причастны к его детским потребностям, занятиям, увлечениям, в разговоре с ребёнком задавайте ему уточняющие вопросы, искренне интересуйтесь его переживаниями, не критикуйте его эмоции, решения, поступки. Именно такое общение способствует развитию у ребёнка чувства безопасности, доверия к другим людям и к самому себе, укрепляет веру в себя и собственные силы. Часто родители физически присутствуют рядом с ребёнком, а психологически и эмоционально нет. В такие моменты ребёнок в силу особенностей развития психики может винить себя в Вашем плохом настроении, считать, что он недостаточно хороший и делать вывод, что Вы его не любите.</p><p>Попробуйте как-нибудь провести эксперимент. После тяжелого рабочего дня, когда вернётесь домой, спросите у своего ребенка, как ему кажется, почему Вы сейчас не в настроении. Уверяю Вас, что 8 детей из 10 скажут, что причина Вашего плохого настроения в нём. Не стоит искусственно изображать радость, лёгкость и веселье, когда Вы испытываете полярные эмоции, просто постарайтесь объяснить своему ребёнку, что причина Вашего плохого настроения никак с ним не связана и как только Вы отдохнёте, придёте в себя, Вы сможете по-настоящему поиграть с ним и выслушать его.&nbsp; Если Вы воспитываете несколько детей, то в идеале с каждым из них по отдельности хотя бы периодически проводить время качественно.</p><p>Совместный просмотр мультфильмов, фильмов, чтение ребенку книги всё-таки я бы не стала называть качественным времяпрепровождением, поскольку вы оба увлечены сюжетом, но вот последующее обсуждение и разбор ситуаций, искренний интерес мнением ребёнка о просмотренном фильме, вот это уже можно отнести&nbsp;к качественному времяпрепровождению. Сколько такого качественного времени Вы можете дать ребенку зависит исключительно от Вашего образа жизни, Ваших желаний и возможностей, но подобное общение очень важно для ребенка, оно необходимо для установления между вами близких, доверительных детско-родительских отношений и ребёнок нуждается в подобном времяпрепровождении, как с мамой, так и с папой.</p><p>Если же в вашей семье есть качественное времяпрепровождение, но ребёнок всё равно не чувствует себя принятым и любимым, спрашивает Вас любите ли Вы его, это может быть связано, с тем, что у Вас с ребёнком ведущими являются разные языки любви. В психологии есть модель пяти языков любви, многие психологи не любят её, считая, что она слишком сильно упрощена, но на мой взгляд, чем проще, тем понятнее.</p><p>У каждого человека чаще всего есть один самый яркий язык любви, остальные вспомогательные.</p><p>Гэри Чепмен впервые раскрыл эту теорию в книге "Пять языков любви". Автор выделил такие способы выражения любви как: Слова, Время, Подарки, Помощь, Прикосновения. В идеале всем людям нужны все пять языков любви, но мы живем не в идеальном мире, поэтому если родителям чего-то не хватало в детстве, нередко бывает, что они пытаются компенсировать собственный дефицит в жизни детей и всё своё внимание сосредоточить на этом, а ребёнку важно что-то совершенно другое. Например, Вы с родителями жили бедно, мама Вам ничего не покупала, Ваши одноклассники были одеты гораздо лучше Вас, от этого у Вас сформировался огромный дефицит языка подарков. Поэтому сейчас Вы много работаете, чтобы купить своему ребёнку всё самое дорогое и обеспечить его всем самым лучшим, из-за этого Вас постоянно нет дома, ребенок много времени проводит без Вас у него формируется огромный дефицит языка времени. И когда он вырастает, он вспоминает, что его родители много работали, забирали его из садика самым последним, он постоянно был с чужими людьми, с нянями и чувствовал себя несчастным и одиноким. В итоге усилия родителей не оправдались, то что должно было сделать ребенка счастливым не сработало: потому что он другой человек, с другим пониманием любви.</p><p>Да, иногда бывает больно признать, что того, что Вы даёте ребёнку, не хватает, что ему важно другое - вовсе для Вас второстепенное. Но постарайтесь понять, почувствовать, увидеть, услышать на каком языке любви говорит Ваш ребёнок. И проявляйте свою любовь к нему именно так, как это важно для него.</p>]]></content>
        <category label="любовь" term="любовь"/>
        <category label="пять языков любви" term="пять языков любви"/>
        <category label="время" term="время"/>
        <category label="ребёнок" term="ребёнок"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[#3 Что вы мне подарите на Новый Год?]]></title>
        <id>what-will-you-give-me-for-the-new-year</id>
        <link href="http://pelikanka.ru/blog/what-will-you-give-me-for-the-new-year"/>
        <updated>2021-12-20T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Здравствуйте, уже меньше месяца остаётся до нового года, поэтому сегодня мы с Вами будем разговаривать на тему детских подарков.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<iframe src="https://castbox.fm/app/castbox/player/id4680584/id452391493?v=8.22.11&amp;autoplay=0&amp;hide_list=1" frameborder="0" width="100%" height="250"></iframe><p>Здравствуйте, уже меньше месяца остаётся до нового года, поэтому сегодня мы с Вами будем разговаривать на тему детских подарков.  </p><p>Наш взрослый мир значительно отличается от детского мира. Именно поэтому часто мы не можем понять своих детей, почему так часто на праздник, будь то Новый Год или день рождения ребёнок просит какую-нибудь ерунду, которая для нас не представляет никакой ценности. Мы взрослые ценим вещь, если она дорогая, качественная, фирменная, красивая, или нам её подарил какой-то важный, значимый для нас человек. Но для ребёнка, как правило, ценность представляет та игрушка, которая ему интересна в данный момент времени. Ребёнок может одинаково ценить как огромный дорогущий конструктор Lego, о котором он долго мечтал и который ему подарили на день рождения, и абсолютно так же ценить мячик-попрыгунчик за 20 рублей из автомата у входа в продуктовый магазин, который он купил на сдачу. Поэтому покупая ребенку подарок на Новый год или любой другой праздник, постарайтесь услышать пожелания и интересы ребёнка, не перекладывайте на него свои мечты и ожидания. Часто бывает, что покупая что-то ребёнку мы осуществляем свои детские мечты и ожидаем от наших детей того восторга и той радости, которую мы бы сами испытали в детстве, если бы нам подарили такой же подарок.&nbsp;  </p><p>Если Вы внимательно отнеслись к пожеланиям ребёнка, но они показались Вам очень странными (ребёнок попросил ту же самую игрушку, которая у него есть, или он хочет что-то совершенно на Ваш взгляд несимпатичное, возможно даже пугающее, что Вы не готовы покупать), попробуйте понять, почему он выбрал именно это. Дети в отличии от нас взрослых очень хорошо умеют чувствовать свои потребности. Очень часто, дети, которые только что выписались из больницы начинают постоянно играть в доктора, лечат плюшевых животных, кукол, ставят всем подряд уколы, просят покупать им все игрушки, связанные с медицинской темой. Это совершенно нормально, этого не надо пугаться, ребёнок, играя как будто попадает на сеанс игротерапии к психологу и в итоге помогает сам себе преодолеть полученный стресс, разрешить внутренний конфликт. Моя дочь не так давно купила на свои накопленные деньги куклу Барби на инвалидной коляске. Конечно же нам с мужем её выбор сперва показался странным, но потом она мне рассказала, что у них в параллельном классе учится девочка на инвалидной коляске, а также она мне объяснила, что только у данной модели Барби есть серёжки, поясная сумка и она очень красивая.&nbsp;  </p><p>Не старайтесь покупать ребёнку слишком дорогие подарки, особенно если у Вас нет такой возможности. Лучше подарить ребёнку такую игрушку, которой он сможет спокойно играть, не боясь её сломать, а не ту которая должна стоять на полке для красоты и на которую можно только смотреть. Ребёнок не будет аккуратнее и бережнее играть игрушкой, только потому что она дорого стоит. А если ребёнок творческий, возможно он даже захочет свою игрушку видоизменить. У моей знакомой, дочка отрезала усы у коллекционной плюшевой Кошки, потому что ей казалось, что девочек кошек с такими длинными усами не бывает, бывают только коты.&nbsp;&nbsp;  </p><p>Не расстраивайтесь, если ребёнок потерял, сломал или передарил игрушку. Будьте готовы к этому. Вы подарили ребёнку игрушку и теперь он является её правообладателем, а у вас нет на данную вещь никаких прав, несмотря на то, что Вы ему купили. Наверняка все вы читали рассказ Виктора Драгунского «Он живой и светиться». В этом рассказе главный герой – Дениска обменял подарок папы самосвал на светлячка, потому что он живой и светиться. Да, ребёнок может обменять Ваш подарок получив взамен что-то совершенно не ценное для Вас, но ценное для него самого. Я хочу уточнить, что сейчас речь идёт только о тех вещах, которые принадлежат ребёнку.&nbsp;И уж точно даже не стоит переживать, если в процессе игры треснул кузов у новенькой только вчера купленной машинки – главное, не допустить трещины в детско-родительских отношениях.&nbsp;  </p><p>Никогда не упрекайте ребёнка подарками. Например, из уст усталой мамы может вырваться, «Я же тебе купила куклу, которую ты так давно хотела, а у тебя всё равно в комнате такой ужасный беспорядок, ты не заслуживаешь такого дорогого подарка». Помните, что стимулируя хорошее поведение ребёнка получением подарка Вы убиваете саму идею, подарка, как бескорыстного знака внимания, любви и заботы. А также выстраиваете со своим ребёнком товарно-денежные отношения научая его быть послушным, получать хорошие отметки или помогать только тогда, когда эти действия оплачены подарком.  </p><p>Будет здорово, если Вы поможете ребёнку самостоятельно смастерить подарок для друга или родственника своими руками - это научит его быть заботливым, внимательным, щедрым и малыш тоже, как и Вы сможет испытать истинную радость от самого процесса дарения. Согласно данным исследования американских психологов дарить подарки приятнее, чем их получать. Ученые утверждают, что чувство радости, которое испытывает дарящий подарки человек, - более глубокое и более продолжительное в сравнении с теми, кто получает что-то в дар.  </p><p>От всей души желаю Вам выбрать идеальный и желанный подарок для своего ребёнка, подобрать отличные подарки для своих родных и близких, и себя обязательно порадуйте подарочком.&nbsp; Пусть предстоящий праздник подарит Вам атмосферу волшебства и новогодней сказки, а загаданное под бой курантов желание исполнится уже в новом году. С наступающим Новым Годом!</p>]]></content>
        <category label="подарки" term="подарки"/>
        <category label="новый год" term="новый год"/>
        <category label="игрушки" term="игрушки"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[#2 Почему нельзя ходить в школу одной?]]></title>
        <id>why-can-not-you-go-to-school-alone</id>
        <link href="http://pelikanka.ru/blog/why-can-not-you-go-to-school-alone"/>
        <updated>2021-12-06T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[В этом подкасте мы попробуем разобраться, как вырастить ребенка самостоятельным и независимым? Как научиться доверять ему?  А также вспомним основные правила безопасности, которые помогут родителям быть спокойными, если их ребёнок ходит в школу один.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<iframe src="https://castbox.fm/app/castbox/player/id4680584/id448442250?v=8.22.11&amp;autoplay=0&amp;hide_list=1" frameborder="0" width="100%" height="250"></iframe><p>В этом подкасте мы попробуем разобраться, как вырастить ребенка самостоятельным и независимым? Как научиться доверять ему?&nbsp; А также вспомним основные правила безопасности, которые помогут родителям быть спокойными, если их ребёнок ходит в школу один.</p><p>Мам, почему мне нельзя ходить в школу одной / одному? Этот вопрос наверняка знаком всем родителям школьников, особенно часто подобные вопросы можно услышать из уст первоклассника. Конечно, ведь в жизни ребёнка, который начал посещать школу произошли глобальные изменения, он вырос, он стал большим и уже в большинстве вещей он абсолютно самостоятелен, но в силу разных причин не всегда мы родители готовы отпустить ребёнка в школу одного.&nbsp;  </p><p>Эти причины, как правило вполне обоснованы:</p><ul><li>Возможно школа, которую посещает Ваш ребёнок расположена слишком далеко от дома или по пути к ней ребёнок будет вынужден самостоятельно преодолеть несколько пешеходных или опасные участки дороги&nbsp;  </li><li>Может Вы проживаете не в самом безопасном районе города&nbsp;  </li><li>Или Вы чувствуете, что именно Ваш ребёнок пока не готов (морально) самостоятельно ходить в школу, такое тоже может быть даже несмотря на то, что он задаёт подобные вопросы&nbsp;  </li><li>Или же напротив, пока Вы не готовы принять независимость и самостоятельность ребёнка, не готовы довериться ему и Вам намного удобнее провожать его и знать, что с ним всё в порядке.  </li></ul><p>Давайте попробуем разобрать истинный смысл этого вопроса. Если ребёнок задаёт вам подобные вопросы, значит у него не реализована острая потребность в независимости и самостоятельности. Возможно вы чрезмерно его опекаете и слишком многое взяли на себя. Важно помнить, что абсолютно каждый ребёнок хочет быть самостоятельным, хочет сам принимать решения. Порой наша родительская гиперопека и постоянный контроль лишают детей инициативы и самостоятельности. Уверенность ребёнка в своих силах напрямую зависит от возложенной на него ответственности. Способность заботиться о себе у большинства наших детей используется только частично, ведь большую часть забот взяли на себя мы, родители.&nbsp;  </p><p>Как-то на очередном школьном собрании завуч по учебно-воспитательной работе поделилась с нами - своими опасениями на счёт того, что современные школьники несмотря на всю их развитость и прогрессивность не очень то самостоятельны, они рассеяны, медлительны, порой даже забывчивы. Многие теряются, когда попадают в непредвиденную ситуации. Например, ребёнок может впасть в ступор, если на лестнице у него слетел с ноги один башмак, он не понимает, как ему теперь его поднять, как надеть, за что держаться, чтобы не упасть. Это всё результат чрезмерной родительской опеки. Прослеживается чёткая тенденция, что мы – современные родители, не учим детей ответственности, а наоборот мы учим их зависимости от нас. Из-за этого у ребёнка постепенно исчезают определенные врождённые механизмы самосохранения. Но надо понимать, что мы не сможем постоянно, везде и всюду быть с ребёнком. Следовательно, нам нужно научиться доверять ребёнку, научиться определять для ребёнка его зону ответственности. Конечно, доверять порой своему ребёнку трудно, но жизненно необходимо.&nbsp;  </p><p>Если вопрос о самостоятельном посещении ребёнком школы для Вас закрыт, то возможно Вы сможете предоставить ребёнку возможность быть самостоятельным в каких-нибудь других моментах, например: Он может начать выбрасывать мусор (не в мусоропровод), а в контейнер на улице или самостоятельно гулять с собакой хотя бы раз в неделю. Возможно Вы доверите ему забирать отправления из пунктов выдачи, как правило они уже расположены чуть ли не в каждом жилом доме. А может быть Вы сможете разрешить ребёнку самостоятельно совершать покупки в ближайшем магазине.&nbsp;  </p><p>Прежде чем поручать ребёнку взрослые дела и заботы Вы должны убедиться, что Ваш ребёнок знает <strong>ОСНОВНЫЕ ПРАВИЛА БЕЗОПАСНОСТИ:</strong>&nbsp;</p><p><strong>Правило номер 1</strong> Ребёнок должен знать наизусть свои ФИО телефоны родителей и домашний адрес.&nbsp;</p><p><strong>Правило номер 2</strong> Ребёнок должен уметь доверять себе и своим чувствам. Если поведение чужого взрослого человека кажется ему необычным, нужно не думать, что ему показалось, он должен суметь защитить себя: уйти, убежать, попросить помощи, громко крикнуть. Мы всегда учим детей вести себя тихо и никому не мешать. Поэтому даже в опасной ситуации они молчат. Ребёнок должен понимать, что никто не способен внешне отличить «хорошего» человека от «плохого».&nbsp;</p><p><strong>Правило номер 3</strong> Ваш ребёнок должен уметь говорить нет незнакомым людям — всегда, на любые предложения. Никуда не уходить с незнакомыми взрослыми. Ребёнок должен знать и помнить: взрослые должны просить помощи у других взрослых, а не у ребенка. Для ребенка должны быть «свои» — близкие люди, которым он доверяет и которых слушается, и «чужие», которых он не слушается ни при каких обстоятельствах.  </p><p>Если же Ваш ребёнок школьник и готов самостоятельно посещать школу, то мне также хочется проговорить основные <strong>ПРАВИЛА БЕЗОПАСНОСТИ, КОТОРЫЕ НАДО ЗНАТЬ ЕСЛИ РЕБЁНОК ПОСЕЩАЕТ ШКОЛУ САМОСТОЯТЕЛЬНО:</strong>.</p><p><strong>Правило номер 1</strong> Ребёнок должен знать безопасный путь, по которому ему нужно идти в школу и из школы. В идеале Вы должны пройти этот путь вместе с ним несколько раз, обращая его внимания на важные для его безопасности вещи.&nbsp;</p><p><strong>Правило номер 2</strong> Договоритесь с классным руководителем: если ребенок не идет в школу, вы ему звоните и предупреждаете об этом. Если ребенок не пришел в школу и звонка от вас не было, то учитель сразу звонит вам. Если в Вашей школе есть SMS оповещение о приходе ребёнка в школу, то обязательно подключите его.</p><p><strong>Правило номер 3</strong> Пользуйтесь специальными приложениями для отслеживания геопозиции ребенка — ради его безопасности. Такую услугу предоставляют сотовые операторы, это недорого.</p><p><strong>Правило номер 4</strong> Предупредите ребёнка, что он должен обязательно позвонить вам, если неожиданно из школы его встречает не тот, кто обычно (знакомый, родственник, домработница, подруга мамы и пр. и т.д.), если вы его об этом не предупреждали.&nbsp;</p><p><strong>Правило номер 5</strong> Научите ребёнка следить за временем и звонить вам, когда он выходит из дома один и когда добирается до школы. Покажите на своем примере, что вы, взрослые люди, делаете то же самое — это нормальная забота друг о друге.</p><p>Можно ли вашему ребёнку ходить в школу одному, решать только Вам. Но помните, что дети очень чувствительны если ущемляют их стремления к самостоятельности. Часто они могут поступать наперекор. Поэтому если Вы хотите вырастить сильного, уверенного в себе, самостоятельного человека, то не ждите бунта, начните уже сейчас передавать ребёнку ответственность за его мысли, дела, поступки, а затем и за будущую жизнь. С Вашей стороны — это будет высшая степень проявления заботы любящего родителя о ребёнке.</p>]]></content>
        <category label="детские вопросы" term="детские вопросы"/>
        <category label="безопасность" term="безопасность"/>
        <category label="школа" term="школа"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[#1 Почему важно отвечать на детские вопросы?]]></title>
        <id>why-childrens-questions-is-important</id>
        <link href="http://pelikanka.ru/blog/why-childrens-questions-is-important"/>
        <updated>2021-11-22T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[В первом выпуске подкаста «Мааам у меня вопрос» я хочу рассказать о том, как важно нам родителям слушать и слышать своего ребенка, суметь увидеть за вопросом, который он задает нечто большее: возможно его новый зарождающейся интерес к чему-то или душевное переживание ребёнка, о котором он завуалированно спрашивает.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<iframe src="https://castbox.fm/app/castbox/player/id4680584/id444378335?v=8.22.11&amp;autoplay=0&amp;hide_list=1" frameborder="0" width="100%" height="250"></iframe><p>В первом выпуске подкаста «Мааам у меня вопрос» я хочу рассказать о том, как важно нам родителям слушать и слышать своего ребенка, суметь увидеть за вопросом, который он задает нечто большее: возможно его новый зарождающейся интерес к чему-то или душевное переживание ребёнка, о котором он завуалированно спрашивает.&nbsp;</p><p>Каждому родителю важно помнить, когда ребенок задает вопрос значит он Вам доверяет, значит ребёнок видит в Вас авторитет, он уверен, что именно Вы сможете найти ответ и поможете ему удовлетворить острую информационную потребность. Отвечая на любой вопрос ребенка задача взрослого оправдать доверие и ожидания маленького почемучки. Дети действительно обладают фантастической способностью задавать вопросы в неподходящем месте и в неподходящее время, но как бы Вы не были заняты, постарайтесь не отмахнуться от вопроса ребёнка, а найти время, возможно Вам даже потребуется время на подготовку, чтобы исчерпывающий ответ, который бы удовлетворил ребёнка.</p><p>Помните, если Вы не отвечаете на самые легкие и банальные вопросы трех летки, то Вы можете убить в ребенке любознательность, которую сами же потом будем пытаться воскресить, но все Ваши попытки будут тщетны, поскольку Вашему ребенку будет уже ничего не интересно и ничего не нужно, а самое страшное, что ребенок может перестать доверять Вам, поскольку часто слышал от Вас нежелание, отказ помочь найти решение в трудном на тот момент для него вопросе. Чтобы этого не произошло, чтобы не разочаровать ребенка, отвечая на детские вопросы важно помнить 5 простых правил:</p><p>1-ое правило: Будьте внимательны и терпеливы. Выслушайте ребенка до конца, постараетесь выйти за рамки вопроса и увидеть, что стоит за этим вопросом, какие эмоции и чувства испытывает ребенок.&nbsp;</p><p>2-ое правило: Всегда отвечая на вопрос ребёнка будьте искренне и честны с ребенком. Не приукрашайте себя или события о которых спрашивает ребёнок. Говорите, как есть, но с некоторыми пояснениями. Например, если ребенок вас спрашивает любили ли Вы в детстве читать, то не надо ему рассказывать, что да вы каждый день прочитывали по книге (если конечно это не чистая правда), лучше сказать так, как было на самом деле: например, что какие-то произведения вы НЕ очень любили читать, они Вам казались скучными и неинтересными, но была одна книга, которую Вы очень любили читать и даже перечитывали несколько раз. Будет здорово, если Вы сумеете найти эту книгу и покажите её своему ребёнку, а возможно даже и прочитаете ему.&nbsp;</p><p>3-ье правило: Будьте ненавязчивы. Отвечайте только на тот вопрос, который задал Вам ребенок. Не надо начинать читать ему нравоучительную лекцию на полтора часа, так вы можете перегрузить ребенка лишней информацией и отбить у него всякое желание задавать вам вопросы.&nbsp;</p><p>4-ое правило: Спросите ребенка, а как думаешь ты? Не давайте ему сразу же готовых ответов дайте вместо этого ребенку шанс подумать самому. Ведь радость открытия всегда сильнее радости от просто познания.</p><p>5-ое правило: Ни в коем случае не оценивайте вопросы ребенка. Не говорите ему: Почему ты задаешь такие глупые вопросы ведь ты уже такой взрослый, или&nbsp;этот вопрос неприличный, воспитанные дети о таком не спрашивают. Лучше порадуйтесь что ребенок задает вопрос именно вам взрослому, которому он доверяет. Ведь Ваш ребёнок мог бы спросить у друзей, знакомых во дворе или даже самостоятельно найти вопрос в Интернете, и кто знает какая именно информация осядет в его голове.&nbsp;</p><p>На мой взгляд в нашей жизни нет ничего более прекрасного, чем поиск ответов на вопросы.</p>]]></content>
        <category label="детские вопросы" term="детские вопросы"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[О подкасте]]></title>
        <id>welcome</id>
        <link href="http://pelikanka.ru/blog/welcome"/>
        <updated>2021-10-20T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Вам будет полезен подкаст, если Вы хотите понять удивительный мир своего ребёнка, мечтаете испытывать уверенность и внутреннее спокойствие в общении с ним, хотите узнать работающие педагогические секретики. В кажом выпуске подкаста я ищу ответы на сложные детские вопросы, разбираюсь в причинах их возникновения, даю реально работающие советы.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Вам будет полезен подкаст, если Вы хотите понять удивительный мир своего ребёнка, мечтаете испытывать уверенность и внутреннее спокойствие в общении с ним, хотите узнать работающие педагогические секретики. В кажом выпуске подкаста я ищу ответы на сложные детские вопросы, разбираюсь в причинах их возникновения, даю реально работающие советы. </p><p>✉️ Пишите письма и присылайте вопросы для наших следующих выпусков на мою почту <a href="mailto:pelikanka@mail.ru" target="_blank" rel="noopener noreferrer">pelikanka@mail.ru</a></p><p><img loading="lazy" src="/assets/images/PolinaDarina-3e1c9e2a525183d5cdda8ef9964facc2.jpg" width="1667" height="2500" class="img_ev3q"></p>]]></content>
        <author>
            <name>Polina Nikitina</name>
            <uri>https://vk.com/pelikanka</uri>
        </author>
        <author>
            <name>Darina Nikitina</name>
        </author>
    </entry>
</feed>